\begin{exercice}[Autour d'un triangle]
Soient $T$, $R$ et $I$ trois points non alignés.\\
Les points $U$ et $V$ sont définis par:
\begin{colitemize}{2}
\item $\vv{IU} = \vv{IR} + \vv{TI}$
\item $\vv{TV} = \vv{TI} + \vv{TR}$
\end{colitemize}
\vspace{-1,5em}
\begin{enumerate}
\item Faire une figure sur papier ou \`a l'aide d'un logiciel de g\'eom\'etrie dynamique.
\item Que peut-on conjecturer?
\item \begin{enumerate} \item D\'emontrer que $\vv{UV} = \vv{RI} + \vv{IT} + \vv{TR}$.
	\item Conclure.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\end{exercice}
